# Productos Notables


- <mark>Binomio al cuadrado:</mark>

$$
(a\pm b )^2=a^2 \pm 2ab + b^2 
$$

> Importante: 
>$$
>(a - b )^2=(b-a )^2
>$$


- <mark>Diferencia de cuadrados:</mark>

$$
a^2-b^2 =(a+b)·(a-b)
$$

- <mark>Suma o diferencia de cubos</mark>

$$
a^3+b^3 =(a+b)·(a^2 - ab + b^2) 
$$
$$
a^3-b^3 =(a-b)·(a^2 + ab + b^2) 
$$

- <mark>Trinomio al cuadrado:</mark>

$$
(a + b +c )^2=a^2+ b^2+ c^2+2ab+2ac+2bc   
$$

$$
(a + b +c )^2=a^2+ b^2+ c^2+2(ab+ac+bc)  
$$

También
$$
(a + b -c )^2=a^2+ b^2+ c^2+2ab-2ac-2bc   
$$
$$
(a - b +c )^2=a^2+ b^2+ c^2-2ab+2ac-2bc   
$$
$$
(a - b -c )^2=a^2+ b^2+ c^2-2ab-2ac+2bc   
$$
- <mark>Binomio al cubo:</mark>

$$
(a + b)^3=a^3+ 3a^2b+ 3ab^2+b^3   
$$
$$
(a - b)^3=a^3- 3a^2b+ 3ab^2-b^3   
$$

También
$$
(a + b)^3=a^3+b^3 +3ab(a+b) 
$$
$$
(a-b)^3=a^3-b^3-3ab(a-b)  
$$

- <mark>Trinomio al cubo:</mark>

$$
(a+b+c)^3=a^3+b^3+c^3+3a^2b+3a^2c+ 3ab^2+ 3b^2c+ 3ac^2+ 3bc^2+6abc   
$$

También

$$
(a+b+c)^3=a^3+b^3+c^3+3(a+b)(b+c)(a+c)  
$$
$$
(a+b+c)^3=a^3+b^3+c^3+3(a+b+c)(ab+bc+ac)-3abc  
$$
$$
(a+b+c)^3=a^3+b^3+c^3+3a^2(b+c)+3b^2(a+c)+3c^2(a+b)+6abc
$$
$$
(a+b+c)^3=3(a+b+c)(a^2+ b^2+ c^2)-2(a^3+b^3+c^3)+6abc
$$

- <mark>Exponente de un cociente:</mark>

$$
{(\frac{x}{y})}^n={\frac{x^n}{y^n}}
$$

- <mark>Exponente negativo:</mark>

$$
x^{-n}=\frac{1}{x^n}
$$

- <mark>Exponente negativo de una fracción:</mark>

$$
{(\frac{x}{y})}^{-n}={\frac{y^n}{x^n}}
$$

- <mark>Exponente de exponente:</mark>

$$
(x^m)^n=(x^n)^m=x^{m·n}
$$

- <mark>Exponente de fraccionario:</mark>

$$
x^{\frac{m}{n}}=\sqrt[n]{x^m}
$$

- <mark>Raiz de un producto:</mark>

$$
\sqrt[n]{x·y}=\sqrt[n]{x}·\sqrt[n]{y}
$$

- <mark>Raiz de un cociente:</mark>

$$
\sqrt[n]{\frac{x}{y}}=\frac{\sqrt[n]{x}}{\sqrt[n]{y}}
$$

- <mark>Raiz de raiz:</mark>

$$
\sqrt[m]{\sqrt[n]{\sqrt[p]{x}}}={\sqrt[m·n·p]{x}}
$$

- <mark>Raiz de una potencía:</mark>

$$
(\sqrt[n]{x})^m=\sqrt[n]{x^m}
$$


**texto subrayado**




$
\underline{texto subrayado}
$

$$
\sqrt 5 = 1+\frac{1}{\displaystyle1+\frac{1}{\displaystyle1
  +\frac{1}{\displaystyle1+\frac{1}{\ddots}}}}
$$
  

**Fundamental Theorem of Calculus**  
Let $f:[a,b] \to \R$ be Riemann integrable. Let $F:[a,b]\to\R$ be $F(x)=
\int_{a}^{x}f(t)dt$.
Then $$F$$ is continuous, and at all $x$ such that $f$ is continuous at $x$,
$F$ is differentiable at $x$ with $F'(x)=f(x)$.

The lift coefficient ($C_L$) is a dimensionless coefficient.

Lift($L$) can be determined by Lift Coefficient ($C_L$) like the following
equation.

$$
L = \frac{1}{2} \rho v^2 S C_L
$$


$$
\therefore \frac{r_{Drawf}^n}{40,000^2} = \frac{1^3}{1^2} 
$$

$$ \therefore \frac{x_{Drawf}^n}{40,000^2} = \frac{1^3}{1^2} $$

$$
x^a/x^b=x^{a-b}
$$

- Multiplicación de bases iguales


$$
x^a·x^b=x^{a+b}
$$


Given a **formula** below
$$
s = ut + \\frac{1}{2}at^{2}
$$
Calculate the value of $s$ when $u = 10\\frac{m}{s}$ and $a = 2\\frac{m}{s^{2}}$ at $t = 1s$

